文匯記者被警用圓盾揮打 東方日報記者被警員用盾牌推撞

原文：

聲明指出，一名文匯報記者在採訪時亦受警員攻擊，該記者身穿反光衣以及戴著寫有「記者」字眼的頭盔，但仍然被一名情緒激動的警員用圓盾揮打兩至三次，一名自由攝影記者在警察清場期間，被幾名警員多次用盾牌推撞，更有警員不斷用警棍指嚇並逼近，該記者多次舉起記者證並澄清是記者，警員仍然向前逼近大叫，以及再以盾牌推撞，一名東方日報記者在拍攝期間，亦被警員用盾牌推撞兩次，並一度推開攝影機，以及質疑記者推撞警察，最後該警員自行離開。